[真愛] 美領館被揭4,400萬買斷地皮

美領館被揭4,400萬買斷地皮

【本報訊】港府1901年後從未批出年期長達999年的地契，但凡事總有例外。「股壇長毛」David Webb引述文件爆料，指位於中環花園道26號的美國領事館於董建華執政年代行使權力，以4,400萬元購入該地皮永久業權（freehold，即999年），並解除出售限制，現時地皮價值或達77億元。

解除出售限制 料值77億

Webb指該地皮於1950年4月19日開始租用，期限為75年，到期後可再續75年，每年地稅為2,092元，而該土地有出售限制，美領館若搬走或關閉，土地要交還政府。但Webb發現該地契有神奇條款，就是美國可以中途購入永久業權，並解除出售限制，只需3個月前通知港府，雙方並需就合理價格達成共識。

這份地契協議在1960年簽訂，當時美國總領事為Julius Cecil Holmes，而容許美國購入永久業權的條款亦是當時加入。1999年董建華執政時，美領館獲港府同意下行使權力，以4,400萬元購入該地皮，按批出年份1950年計算，地契延至2949年才到期，並解除出售限制，是目前已知年期最長地皮。該地皮面積達6.17萬平方呎，Webb假設地積比為5倍，可提供約30.8萬平方呎可建樓面，以每平呎2.5萬元計算，地皮約值77億元，即升值近175倍。

惟英國人對自己反而沒如此「闊佬」，英國領事館地皮2047年6月30日到期，與現時界限街以北土地相似。Webb指美領館的特惠條款在土地租用上屬罕見。現時不少1901年前批出的地契有相同條款，如太古城、聖約翰座堂都長達999年，但1901年後尚有這個特惠政策的似乎只得美領館。地政總署及美領館均未有回覆本報查詢。

999年

支共幾時唔承認條款跟住收地？

有咩問題？
Btw 香港業權只到2047

歷史性文件

Freehold Land
治外法權
美軍陸戰隊

舊既年期仲係有效

2047年美國國土守護戰

你同共產黨講

2949年

致千年後的你

又一個信陳雲根鳩up

呢一刻批出既地依舊係今日+50年
1997年本身地契已經到期既就自動續約至247

近排大陸要求美領館從個名删除"澳門"2隻字(依加美領館係叫做"Hong Kong and Macau US Consulate")
唔知係咪因為美領館會必然存在到2047後 而大陸已決定決定係2047完全結束一國兩制，"港澳"嘅概念亦隨之完結

普天之下莫非王土
共產黨想收
你9999年都冇用啦
地契只係歷史文件

共匪：歴史文件

又岩

中國邊有合約精神
一句收返就收返啦

吾土千歲千歲千千歲

順手割讓香港

唔好on9啦
買左就係美國領土
土共夠膽咪試下燒左份約收返囉
等美國出師有名

呢個唔係一般業主，係擁有第七艦隊隨時打殘你嘅美國，睇黎你都未明白地球點運作

港島仲有一大堆 999年地皮仲係有效。

中國將一份文件變歷史，美國將一個國家變歷史

講真 美國佬都唔會賣 啦 沒錢咪印美金 方便又快捷

駁唔到

navy巴

香港特別行政區境內的土地和自然資源屬於國家所有

腥移民

其實只是一個投資，算升左175倍，佢最撚多賣左佢，都唔益共狗啦

土地國有化

睇呢排中美貿易戰就知

美國經濟升到把把聲
中國就呢三十年黎最近支爆既一日

好玩唔玩同美國玩, 痴撚線

999年 = freehold?

1000年後地球都唔知係唔係到

董建華親美

咁即係留多樣野俾美國玩自己

「我的看法是──因為我對美國政府都有相當了解──（她們是）很容易被誤導的！」

親唔親唔知. 但美帝話要, 支那敢唔賣咩.

999年, 99999999年都OK.

2047共產黨一句就收番.

中國無合約精神

董家不嬲都係親國民黨同親美
係董建華條二世祖管理不善
瀕臨破產
支共就搵水貨走私大王霍英東救佢
導致董家一夜間變咗做奶支

國際慣例

港英政府時期，土地契約年期分為75年、99年以及999年三種。

但國際法（國際觀念中）租借期限最長為99年，100年都唔收返，當係你嘅，即係租借方就會自動擁有對這塊地的所有權。

原理係當國家係一個人，一個人當俾盡你100歲好未？

當年德國租借膠州灣，係100年為年期，但中國人又覺得100年太侮辱，減1年好睇啲

所以暗地裡99年已經意味永久租借，而且依種租借係唔洗俾錢的

當年鄧小平咁堅決收返香港就係識得國際法中依個漏洞，從此香港已死。原理就係周星馳嘅環首之刑同環首死刑之別。

99年，999年，對以前嘅人嚟講已經係永遠。

而且美國係用依個身份買斷，仲有咩好講 一千年後我再log in睇吓點

美國等個死蠢做特首就把握機會出手

人地又唔係拎塊地賣黎起去炒樓
有咩問題? 成班係到睇而家個價, 人地係諗住用黎做領事館渣

美帝

真
樓上成班人咩歷史文件
人地美國呀大佬，你估埃塞俄比亞呀 ？
你咪試下收，兩星期踩平北京

我都想話freehold應該唔同999年喎，間教堂係freehold 即係永久地權喎

應該係leasehold

就算美國唔買，香港夠膽叫美國領事館搬咩？

Freehold 唔代表治外法權同割讓領土

收到美國佬野？

我的國 🇺🇸🇺🇸

香港政權就可能到2047，業權就唔係啦，走數就另計啦!

999年之後，到底仲有The United States of America 定有中華人民共和國香港特別行政區

可能到時美國就以此為由接收香港呢!

對住弱國就係，對住真正強國如美俄就...

美領館要既係情報，賣樓既錢唔至志在啦!

傳老懵當年幫中國向美拉紅線，呢個可能係向美國示好做既動作

我原意只想指出原文將999年leasehold 講成freehold未必準確。

即使年期上實質無分別，兩者概念上的確有不同。實質上亦可能影響政府能否以地主身份行使與該土地有關之權力。

其次，港地舊地如太古城都係999年，但佢唔係亦無人會話佢係freehold。

至於你講咩膠州灣，鄧小平，算死草之類，真係唔知你講mud。

屌講到明有年期仲叫咩freehold
St. John Cathedral就freehold 喇
香港大把地都係999年leasehold

呼籲偉大的中國考慮下收番呢個地皮黎打質易戰，以壯中國聲威，先贏一仗打響頭砲

領事館有機可以留，st john cathedral 咁有歷史同天主教色彩就冇喇

條款係歷史文件，無效

中國已經唔存在啦

🇺🇸🇺🇸

掛住美國旗真係惡撚曬

香港政府引用收回土地條例就可以收返嚟啦

好難講 共產黨 一到2047 要收你補地價錢
你有冇得say no?

依家大陸80萬樓都強姦你20萬稅

咪試下囉

岩你老母

如果當年香港都簽999年就好。。。

對唔住, 香港島一早係割左比英國的. 係仆街英國閪放棄左我地

到時中共夠長命嘅話

美國不嬲都係fee simple/freehold. Leasehold? 不了。

睇返歷史就知無可能

999年同永久係兩種黎架，得聖約翰座堂係真正永久

挑
美國佬先唔會幫你班賤民出兵
最多咪取消美港關法
你FF少陣啦

係你班香港賤民當時話要民主中國咋
英國佬仁至義盡

根本唔關賤唔賤民事
你都柒下柒下
領事館係佢領土 你咪試下收

一句不平等條約就搞掂啦

人地炸領事館添啦
出兵未呀

老美

你講單，大陸拉到條內蒙友話係恐襲
依加討論緊大陸政府強行收美國領土
呀小朋友，唔係話將兩件事夾硬混黎講就叫point架
邏輯，識唔識咩叫邏輯

咁點？想學希特拉對待凡爾賽條約嘅做法？

999年後仲有中國同美國先講

買到千年地

買唔買唔代表到d咩

中共一句不承認不平等條約就玩哂

諗下就好

X-Hero

共產黨：果啲都係歷史文件，依家無效

支共邊敢收番

美國領土

英國佬真係蠢 租新界寫99年諗住租租下當永久 點知話咁快就1997
人地美國佬寫999年 到時中共都消滅左 而美國佬呢塊地仲建在

垃圾英國佬

對其他人就2047就完 對美軍邊個敢

支狗試下同美軍講呢句囉

你冇野呀
邊個地方政府真係會炸領事館然後自己承認架
美國已經唔係第一次屌中國煽動仇恨
但又點姐
出左兵未丫

只係有業權就吹到係領土

一國兩制根本一步一步取消緊，呃傻仔五十年不變，共狗無恥。

拳頭大話事

唔係玩，係要滅支共。

中國憲法
第一章
第十條

城市的土地屬於國家所有。

農村和城市郊區的土地﹐除由法律規定屬於國家所有的以外﹐屬於集體所有；宅基地和自留地、自留山﹐也屬於集體所有。

國家為了公共利益的需要﹐可以依照法律規定對土地實行徵用。

任何組織或者個人不得侵佔、買賣、出租或者以其他形式非法轉讓土地。

一切使用土地的組織和個人必須合理地利用土地。

btw
集體擁有=共產黨

你知唔知咩叫領事館

中央有超然權力

講真 到2047中共肯定唔容許北京一個香港一個領事館
多數都係搵藉口收返架啦

美國又未至於為塊地開戰 反正香港變香港市後塊地唔會值錢

大機會過HKSAR囉
曱甴都生存左幾億年啦

使館係有公約保護不容侵犯，但唔代表有主權
你搵下有邊個會話使館係代表國領土

我覆緊你覆緊果個

大陸豬又唔會推翻支共，要睇美國會唔會出手

象徵式收費

有

對中國有利 叫合約

對中國不利 叫不平等條約

入面好似長年有少量美軍長註
唔知一個定點